[要不是…]日政府禁採購華為 中國使館跳腳：強烈反對

日本基於國家安全，上周五（7日）決定比照美國政策，政府各機關及自衛隊禁止採購中國華為、中興通訊的產品。新聞曝光後，中國駐日本大使館氣到跳腳，馬上在官網上發文聲稱：「對此表示嚴重關切」、「強烈反對」。

中國駐日本大使館的聲明表示，沒有任何證據表明華為、中興公司產品存在安全風險。全世界許多發達國家都在使用華為和中興的設備。

聲明又自誇，華為和中興的產品在日本市場和日本用戶中，「擁有良好聲譽」，而且每年進口大量日本產品，雇用眾多當地員工，為日本經濟作出重大貢獻。聲明還提到：「日本311大地震後，華為和中興克服困難，迅速修復災區受損通訊設備，積極履行企業的社會責任。」

聲明最後強調，中國法律法規沒有授權任何機構可以通過通訊企業預裝後門、竊聽或間諜裝置，中國企業在對外合作過程中，也一直遵守國際規則和當地法律。如果日本政府以國家安全為由，限制政府機構和日本企業採購使用中國相關企業產品，是涉嫌針對特定國家、特定企業採取歧視性做法，不僅不利於日本吸引外資，也不利於兩國的經濟合作，對此表示強烈反對。

日本《時事通信》、《讀賣新聞》等主流媒體上周五報導，由於華為和中興的製品向來有幫中國政府非法收集情報的嫌疑，因此基於安全保障，決定不採用。政府關係者向共同社透露，日本政府已經「事實上」決定排除採購華為和中興的產品，周一（10日）會與各省廳的「駭客攻擊對策」負責人開會，做最後確認。

對於中國大使館的聲明，日本網友紛紛嘲諷：「華為、中興何時在日本擁有良好聲譽？明明是被公認『很危險』」、「天安門天安門」、「中國法律法規沒有授權任何機構可以通過通訊企業預裝後門、竊聽…就算法律沒授權，中國還是會硬幹啊」、「讓中國受重傷了嗎」、「前幾天才被抓包，手機裡面偷裝了莫名其妙的東西，現在還好意思無恥的說沒有」、「沒有任何證據表明華為、中興公司產品存在安全風險，但賣不出去中國會有安全風險」、「我們不是要禁華為啊，只是要禁間諜設備」、「中國法律＜共產黨」、「和中國不買福島的蔬菜有哪裡不一樣」、「絕對是有問題，中國政府才會這樣拼命推銷」、「先把偷裝的多餘裝置是幹嘛用的講清楚」，還有網友勸中國「不必那麼生氣啦，都賣給南韓就好啦」，或建議北京「拜託陸客不來」、「報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎」。（國際中心／綜合外電報導）

日本網友啲嘲諷

不必那麼生氣啦，都賣給南韓就好啦

點解以為無左中國會世界沒日？
其實無左中國，世界會少90%垃圾

食物安全唔掂, 而家又到通訊設備
等收皮吧啦

日本

「絕對是有問題，中國政府才會這樣拼命推銷」
還有網友勸中國「不必那麼生氣啦，都賣給南韓就好啦」

天安門天安門

冇中國咪東南亞突起 再其次非洲

當呢個世界再冇支那份，仲唔係支那嘅世界末日

報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎

仆街，依家我係買家我唔買佢嘅嘢仲要比證據佢證明佢啲嘢有問題先可以唔買？
咁撚野蠻都有

311大地震又關支那事，香港sars都係咁樣比支那亂講一通

日本政府買乜係屬於內政問題, 中國無權干涉

想問乜野叫嚴重關切？

「報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎」

北區居民多年心聲

強烈反對你唔買我啲野

或建議北京「拜託陸客不來」、「報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎」

支那賤種不意外
人類毒瘤

仲難過叫人唔好用iphone😂

上個月先話友好

人地用邊隻牌子都要管

干涉別國內政 我國強大啦,支持出兵小日本

報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎
支那真係好犀利，可以統一全地球既思維

加軍費，買新軍備冇出過聲，依舊話日中友好
一cut 華為，叫苦連天
大家明啦

召回大使
斷交
禁止中國人到日本旅行

「報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎」

日本同韓國都係美國條ｏ靚，夾埋大佬一起撚支那

早知今日，何必當初！
你搞到人地懷疑你係手機做手腳
為國家安全、為私隱，唔用華為好正常

抵制日貨

唔係幫中國
但事實出面蝻蟔蛾印都係差不多既垃圾人種，而家世界係由少數既優質西方世界主導真係人類之福

唔買都唔得

報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎

快啲罰我

干涉日本內政

中國真係以為自己市場大
人地有著數就會一路對佢啲閪野隻眼開隻眼閉

早十年就話發展中國家姐
宜家都冇咩油水喇
地同人都開始貴
市場又差唔多被開發哂
洗撚比面你？

見到各國正視中國無賴賤種行為表示制裁感到萬分高興
今次華為點贏法好？

啱啱仲先喺天安門掛完日本國旗嚟

對於中國啲post. 一個comma 或者full stop都有意義過「對此表示嚴重關切」、「強烈反對」。

支共將啲中文改到唔似中文

踢走中國移民

一個大話講一百總有人信
正如中國狗都話九七金融風暴都係佢地救港

日本311大地震後，華為和中興克服困難，迅速修復災區受損通訊設備，積極履行企業的社會責任。

日本：行開d喇屌你老母

In Japan we trust

一百年後應該會吹到咁
二戰結束後，中國忘記過去犧牲小我幫助日本重整經濟，使日本成為世界經濟大國

叫返d大陸人自己買咪得

講到日本無幫中國振興經濟 之前先停咗無耐

天安門，日本旗白掛了

沒有任何證據表明華為、中興公司產品存在安全風險，但賣不出去中國會有安全風險。

反你老母咩
別國內政關你支那撚事

友好唔係大哂

咁撚緊張 你話唔係有鬼都無人信 好在日本仔都唔蠢
泡菜就真係有機會中伏

自己唔比google入 屌人唔比華為入

泡菜人唔係好谷三叔咩
應該唔會中伏啦

唔幫襯你都屌
老憑俾錢你賺咩

原來日本人都幾了解支那

自己侵犯劉曉波，新疆人權又得，人哋捉晚晚周又話侵犯人權。講雙重標準邊個夠共產黨玩

「讓中國受重傷了嗎」

心水清嘅都知你加曬料啲貨到啦
仲想水人買你啲野

當日本受支那侵入之後
慢慢同連登仔一樣了

日本311大地震後，華為和中興克服困難，迅速修復災區受損通訊設備，積極履行企業的社會責任

仆你個街！搞到我係間cafe道大聲笑咗出聲

發晒癲

有樣野好中, 擺明就係身有屎先係咁力SELL番日本, 咁大反應

人地國家買咩貨關你支那咩事
奉指要買支那貨架

新八國聯軍

第一句真係

為左日本連國恥都唔記得
然後俾日本仔玩

日本政府點採購，買乜牌子關贏國乜事？粗暴干涉日本內政

//報復日本啦，快把在日中國人全部叫回國，好嗎//

跟本無國恥，開國之後一直都係恩人，又錢又疫苗咁一船船送過去。

個個都心知肚明，除咗D傻仔

自己反日抵制人就得
而家人地唔買你野又唔得

之後大大聲話支那係最有人權既國家

當人地俾人強姦你唔出聲
你俾人強姦要人出聲

自己攞嚟

「不必那麼生氣啦，都賣給南韓就好啦」